\documentclass[a4paper,12pt,eval,firamath]{nsi}
\pagestyle{empty}
\geometry{left=2.1cm,right=2.1cm}
\begin{document}
\classe{NSI1}
\titre{Évaluation}
\maketitle
\subsection*{Logique}
En utilisant les tables de vérités, montrer que, les expressions booléennes suivantes sont équivalentes :
$(non\, A)\, et\, (non\, B)$ d'une part, et d'autre part $non\, (A\, ou\, B)$ (il suffit d'aboutir à des colonnes prenant la même valeur).\\

\carreauxseyes{16.8}{5.6}\\

De même, en utilisant les tables de vérités, montrer que, les expressions booléennes suivantes sont équivalentes :
$A$ d'une part, et d'autre part $(A\,et\,B)\,ou\,(A\,et\,(non\,B))$.\\


\carreauxseyes{16.8}{5.6}\\

Représenter ci-dessous $(A\,ou\,B)\,et\,(A\,ou\,(non\,B))$ à l'aide d'un circuit logique (pas de symboles européens sur les portes, juste les noms des opérations).\\

\begin{tikzpicture}
    \draw(0,0) rectangle(17,7);
\end{tikzpicture}

\subsection*{Correction de code}
Les programmes suivants comportent chacun une erreur. Souligne la ligne qui provoque l'erreur et indique à côté la correction à apporter.
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        lst = [1, 2, 7, 21, 54, 65, 956, 45, 1, 5, 8, 9, 10] 
        for x in lst:
            primt(x)
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        for i in range[1, 11]: 
            print(i)
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        age = int(input("Entre ton âge : "))
        annee = input("Entre l'année en cours : ")
        date_naissance = annee - age
        print(f"À la fin de l'année tu auras {date_naissance} ans.")
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        def est_triee(lst: list) -> bool:
            for i in range(len(lst)):
                if lst[i] > lst[i + 1]:
                    return False
            return True
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        def mini(lst: list[int]) -> int:
            res = lst[0]
            for i in range(len(L)):
                if lst[i] > res:
                res = lst[i]
            return res
    \end{minted}
\end{pyc}
\subsection*{Modification de code}
\mintinline{python}{lst} est une liste donnée.\\
Modifie le code suivant pour qu'il utilise un parcours \textit{par indices}.\\

\begin{minipage}{5cm}
        \begin{minted}{python}
        s = 0
        for x in lst:
            if x > 10:
                s += x
            else:
                s -= x
        print(s)
    \end{minted}
\end{minipage}
\hspace{.6cm}
\begin{minipage}{11.2cm}
    \carreauxseyes{11.2}{6.4}\\
\end{minipage}
Modifie le code suivant pour qu'il utilise une boucle \mintinline{python}{while}.\\

\begin{minipage}{7.5cm}
        \begin{minted}{python}
            s = 0
            for i in range(len(lst)):
                s += lst[i]
            print(s)
        \end{minted}
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{8.8cm}
    \carreauxseyes{8.8}{4.8}\\
\end{minipage}

\subsection*{\'Ecritures en compréhension}

On donne \mintinline{python}{lst = [12, 8, 7, 1, 5, 19, 13]}.\\

Indique ce que valent les expressions suivantes :\\

\mintinline{python}{[n for n in lst if n > 10]}.\\

\carreauxseyes{16.8}{1.6}\\

\mintinline{python}{[n if n % 2 == 0 else n - 1 for n in lst]}.\\

\carreauxseyes{16.8}{1.6}\\

Si \mintinline{python}{lst} représente une liste de notes et que celles qui sont supérieures à 10 seulement sont des notes sur 20, indique l'écriture en compréhension qu'il faut écrire pour avoir une liste de notes sur 10 uniquement.\\

\carreauxseyes{16.8}{1.6}\\

Dans l'écriture en compréhension suivante, \mintinline{python}{i} fait référence aux lignes et \mintinline{python}{j} aux colonnes.\\
Complète le schéma suivant pour que ses cases correspondent à l'écriture.\\

\mintinline[fontsize=\footnotesize]{python}{[[i if i == j else (1 if j > i else 0) for j in range(5)] for i in range(5)]}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[step=1,color=UGLiBlue] (0,0) grid (5,5);
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\newpage
\subsection*{Production de code}

\'Ecrire une fonction \mintinline{python}{verifie} qui
\begin{itemize}
    \item	en entrée prend un \mintinline{python}{str} \mintinline{python}{mot}  qui est un mot de passe ;  
    \item	renvoie \mintinline{python}{True} si le mot de passe est valide et \mintinline{python}{False} sinon. 
\end{itemize} 
Un mot de passe est valide si
\begin{itemize}
    \item	il a au moins 8 caractères ;
    \item	avec au moins une majuscule ;
    \item   au moins une minuscule ;
    \item au moins un chiffre ;
    \item au moins un caractère spécial.
\end{itemize}
\carreauxseyes{16.8}{16}

On rappelle que l'instruction \mintinline{python}{a = randint(1,10)} affecte à la variable \mintinline{python}{a} un \mintinline{python}{int} compris entre 1 et 10 inclus au hasard.\\
Écrire un programme qui ajoute au fur et à mesure de tels nombres pris au hasard entre 1 et 10, et s'arrête dès que la somme dépasse 50 ou bien qu'il en a ajouté 10.\\
Le programme affiche alors une phrase du type\\
\texttt{J'ai ajouté 7 nombres et j'ai dépassé 50 : j'ai atteint 57.}\\
ou bien\\
\texttt{J'ai ajouté 10 nombres et je n'ai pas dépassé 50 : j'en suis à 48.}\\

\carreauxseyes{16.8}{8.8}\\

On considère la liste suivante :\\
\mintinline{python}{lst = ["Fred", "Benjamin", "Damien", "Romain", "Patrick", "Mehdi"]}\\
Elles doivent toutes se serrer la main une fois seulement.\\
Écrire un programme qui affiche toutes les « poignées de mains ».\\
Il devra afficher par exemple :

{\footnotesize
\begin{multicols}{3}
    Fred serre la main à Benjamin.\\ Fred serre la main à Damien.\\
    Fred serre la main à Romain.\\ Fred serre la main à Patrick.\\
    Fred serre la main à Mehdi.\\ Benjamin serre la main à Damien.\\
    Benjamin serre la main à Romain.\\ Benjamin serre la main à Patrick.\\
    Benjamin serre la main à Mehdi.\\ Damien serre la main à Romain.\\
    Damien serre la main à Patrick.\\ Damien serre la main à Mehdi.\\
    Romain serre la main à Patrick.\\ Romain serre la main à Mehdi.\\
    Patrick serre la main à Mehdi.
\end{multicols}
}
L'ordre importe peu mais il faut obligatoirement un programme qui utilise des boucles.\\

\carreauxseyes{16.8}{4}

On dispose du dictionnaire \mintinline{python}{capitale}  :
\begin{minted}{python}
dico = {'France': 'Paris', 'Allemagne': 'Berlin', 'Slovaquie':'Bratislava',... ,'Kenya':'Nairobi'}    
\end{minted}
Il est trop volumineux pour qu'on donne tous ses éléments.\\
Écris un programme qui à partir de \mintinline{python}{dico1} construit le dictionnaire \mintinline{python}{dico2} suivant:
\begin{minted}{python}
    dico = {'Paris': 'France', 'Berlin': 'Allemagne', 'Bratislava': 'Slovaquie',... ,'Nairobi': 'Kenya'}    
\end{minted}
\carreauxseyes{16.8}{8}
    
Une liste de températures quotidiennes est une liste de \mintinline{python}{float} \mintinline{python}{lst}, comme par exemple 
\begin{minted}{python}
lst = [3, 2.1, -0.3, -2, -1, 1.5, -0.1, -2, 2.6, 4]   
\end{minted}
On peut voir sur cet exemple qu'il a gelé un maximum de 3 jours \emph{consécutifs}.\\

Écris une fonction \mintinline{python}{gelee} qui:
\begin{itemize}
    \item	en entrée prend une liste \mintinline{python}{lst} de\mintinline{python}{float} qui représente des températures quotidiennes ;
    \item renvoie un \mintinline{python}{int} qui est le maximum de jours \emph{consécutifs} pendant lesquels il a gelé. 	
\end{itemize} 
\carreauxseyes{16.8}{10.4}
\end{document}